眾聞 大陸網民熱議「抵制聖誕」「被禁顯示某黨沒自信」

眾聞
大陸網民熱議「抵制聖誕」「被禁顯示某黨沒自信」

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 27.12.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶
內地當局限制黨員幹部慶祝與西方宗教有關的聖誕節，今年的限制範圍有所擴大，比如甘肅、西安等地，禁止在公共場所、商鋪門口等地方放置聖誕裝飾，不能營造節日氣氛，街道上因而有人破壞聖誕樹、拉起橫幅抵制聖誕節。甚至連學生群體，無論是大學、還是中小學，都被禁止過聖誕。

「抵制聖誕」在微博引起很多討論、未有被禁，網民對事件以及對政府的處理手法，有不同意見，當中以反對「抵制聖誕」者佔多。有些網民較溫和，指出「抵制聖誕」並無意義，是封閉、傲慢下的自卑。另有網民質疑，為了保護傳統文化而拒絕外來節日，何言文化自信，反問外來的「馬克思主義」又可否排斥抵抗？

山東企業組織大媽大叔上街抗議，抵制聖誕節，有網民在相片加上「抵制聖誕節，過偉人節」字句、聖誕老人及毛澤東像。網上圖片

內地一些城市，在公共場所的聖誕樹被推倒、破壞；也有一些組織上街遊行，聲言要「抵制聖誕」；還有一些店鋪門前的聖誕樹、聖誕裝飾無辜受害，被猛砸猛踢，破壞者還一邊破壞，一邊大叫「只過中國節。」

其中，湖南衡陽市政府在平安夜前兩天召開了記者會，要求黨員幹部帶頭，讓不過「洋節」成為自覺行動。除了對政府機關人員的要求，湖南南華大學土木工程學院更在聖誕前召開會議，會議上提到「未經批准，嚴禁黨員幹部及直屬親戚參與有西方背景的任何宗教活動，更不容許在平安夜聖誕節期間參與佔道聚會狂歡活動」，到會的黨員也被要求在承諾書上簽名保證不參加節日聚會狂歡。

湖南南華大學土木工程學院研究生支部開會，嚴禁黨員幹部參加平安夜聖誕節聚會狂歡。網上圖片

除湖南外，很多省市包括天津、廣州、內蒙古的一些院校也有「禁令」，要求學生不參與聖誕慶祝活動，也在微信群組內要求學生不得張貼、佈置與聖誕有關的裝飾，學校會派人檢查，甚至要求不允許在微信朋友圈中發布和聖誕相關的內容，個人頭像不能添上聖誕帽等。

就連一些小學也舉行班會，要求學生「告別洋節」，要求學生不得參與跟聖誕節有關的活動，承諾「堅決不參與任何形式的宗教活動。」

這些校園內的抵制措施並非今年才有，前幾年起就有學校開始行動。比如在2014年，浙江溫州市教育部就向聖誕節發出校園「禁止令」，西北大學現代學院則是「誰過聖誕就處分誰。」但今年「抵制聖誕」行動變得更為普遍，引起大陸網民熱議，有關討論沒有被禁止，很多網民都表示不贊同。

湖南學生上街「抵制聖誕」，稱「中國人不過外國節」。網上圖片

反對「抵制聖誕」的網民微博留言：

CANTON-IVC：西方聖誕節與中國春節一樣，是闔家團圓的日子，家庭是最沒有爭議的普世價值之一。

歷史與傳統：我想也沒必要禁止西方節日，不提倡、不鼓勵也就是了。另外，我們可以大力弘揚自己的傳統節日，不是很好嗎！

置身苦難與陽光之間：幹什麼禁止？又沒犯法也沒擾亂社會秩序，商家還能掙筆錢，又不用給放假～

好兇好兇喏：聖誕節禁止出校門，有宗教信仰的沒有權利進行任何宗教行為。那清真餐廳怎麼說？重回大清，閉關鎖國，這盛世，如您所願。

旱澇瓣：聖誕節在中國是一個世俗節日。被禁顯示某黨沒自信、市政隨心所欲餓、思維不正常。

Laenix-：今天的現狀是，我們新的東西創造不出來，外來的東西有不接受，整天就抱著過去拿點東西到處吹噓，這不就是掩耳盜鈴嗎？把別人的文化都消滅乾淨了，就顯得你有文化了？

8789YU：文化自信是什麼？是你的可以進來，我的也可以進去！西方華人那麼多，是不是人家也要禁止過春節和中秋節等中國傳統節日？自信點！好好關注民生問題！別瞎折騰這些閒事！

super松鼠大尾巴：弱弱的問一句，聖誕節可以排斥可以抵制可以禁止。馬列主義呢？

贊成「抵制聖誕」的網民微博留言：

期待那一天站在天涯：過不過又咋了，說的好像外國過春節一樣。叨叨這事兒的人是不是有問題。本來聖誕節就不是我們國家的節日，就跟國外春節不放假一樣，我們聖誕節也不放假，頂多跨年夜放。

fcbayern_Ryan彬從來不自刀：普通群眾想過聖誕節不應該干預，但我覺得禁止黨員過聖誕倒沒什麼問題。

池火輝夜：不可否認國人由於崇洋媚外情節而導致對聖誕節過於熱衷的現象，僅僅因為是洋節。

明眸璀璨我捉不住R：不是基督徒、甚至絕大部份人連聖誕節怎麼來的都不知道、更誇張的是發明出平安夜吃蘋果。以前只有商家搞促銷才搞出這種噱頭，沒想到幾年下來腦殘的中國人巴巴的過節送花、開房慶祝。只是覺得搞笑，更覺得惡心。我不是排外的，只是覺得做什麼至少要知道來龍去脈。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

孔子復活節

呢鋪我撐強國，咁多偉人d夠唔夠放足成年

d假

支持文化大革命節
慶祝大曜進死左幾千萬人